(Quantum Mechanics) engine 仔學physics 求教

小弟讀緊year 3

讀緊細電

最近有科semiconductor 講少少 quantum mechanics

始終engine 對physics 野無咁講究 唔洗好點理個proof

但我想想知下

Schrodinger equation

Quantum operator 果類野

係咪其實佢schrodinger 自己define ? 定有咩意思？

同埋想問下 除左main energy level 既quantum number n
仲有 l , s , m 呢幾個quantum number
呢d quantum number 係實驗出黎既結果定係solve SE 出黎既結果？

對唔住 小弟既物理底好差 對quantum mechanics 好多野都唔明

唔想上YouTube 聽人吹水 因為唔用數去聽好似聽人鳩up 咁

但QM d數又好似好難

希望有物理巴打解答下我

Quantum number係解hydrogen atom SE搵wavefunction解出嚟嘅。
理論上得hydrogen atom 先有exact solution，喺其他atom用quantum number describe electron只係approximation。

Spin 呢樣野唔係由hydrogen wavefunction搵出嚟，好似關relativity事（好似係）。

總之hydrogen wavefunction淨係有頭3個quantum number

ha, 呢個時候要召喚高登kilogram巴打

但呢到連登黎喎

quantum number係solve hydrogen SE既結果

至於operator既來源，以ug既教法係用一個free wavefunction（V(x)=0） 去格硬砌出嚟
SE就係用p^2/2m + V = E變 operator
好似係
利申好憎qm

schrodinger equation係自己做實驗trial and error試出黎，同F=ma一樣,但其實都係講緊conservation of energy, i.e. KE+PE=E, p^2/2m +V=E, 跟住p你代番operator果咋野，之後左右乘番個wavefunction，就會出到schrodinger equaion
其實operator有得prove,咩p=mv=md<r>/dt，跟住代個expectation of r落去再in就出到個operator,詳情唔記得griffith本introduction to QM唔知第1課定第2課有講個prove
跟住d quantum no.果d(除左s自旋)就係solve schrodinger equation出，solve hydrogen果陣出，姐係V=e^2/4兀e0r=e^2/4兀e0(x^2+y^2+z^2)^1/2, laplacian operator變3d版，因為d人發現如果用x,y,z coordinate solve就solve到2046都未得，所以用jacobian matrix將佢轉coordinate去變r theta同埋有個angle但我唔識打(azimuthal angle咁上下),咁如哩個coordinate system solve出黎既solution就得出3個特別既no.(所謂特別係哩3個數字一定要係某數字成條ode先solve到，姐係所謂quantized)
最後自旋係Stern–Gerlach experiment得出，純粹係apply個external B-Field落個hydrogen gas到，(理論上佢想用H，single hydrogen, 但hydrogen會以H2既形態exist,所以轉用mercury,因為大家既outermost shell electron都係得1粒)，咁見到佢molala split上同下，而唔係集中係中間，所以就推斷應該係有舊charged既野係到轉緊，整個electric dipole出黎去推佢行上or下，從而諗到electron既s

加番句好似係

1. Stern–Gerlach experiment一開頭好似係用silver做。
2. Stern–Gerlach experiment冇得出spin，係佢個result infers the existance of spin。因為當時冇人知道spin呢樣野，係呢d實驗結果令d人 propose spin呢樣concept。後來Dirac equation解左 spin出嚟，詳細唔知，冇讀relativistic quantum。
好似係

When an operator is applied on the solution of the wave equation, you will get the expected value.
Let's say you apply the momentum operator, then you will get the expected value of p, <p>

我聽番黎好似係想用hydrogensor

Only applicable to eigenstates